{
  "48": {
    "i": 48,
    "term": "A\u00e7ougue. (Ribeiro do).",
    "decision": "s"
  },
  "78": {
    "i": 78,
    "term": "\u00c1guas.",
    "decision": "s"
  },
  "81": {
    "i": 81,
    "term": "Aguiar.",
    "decision": "s"
  },
  "89": {
    "i": 89,
    "term": "V.Peixe Agulha.",
    "decision": "m"
  },
  "111": {
    "i": 111,
    "term": "Albuquerque.",
    "decision": "s"
  },
  "185": {
    "i": 185,
    "term": "18 de Novembro de 1724.",
    "decision": "m"
  },
  "186": {
    "i": 186,
    "term": "18 de Novembro de 1765.",
    "decision": "m"
  },
  "187": {
    "i": 187,
    "term": "9 de Outubro de 1803.",
    "decision": "m"
  },
  "188": {
    "i": 188,
    "term": "26 de Outubro de 1815.",
    "decision": "m"
  },
  "189": {
    "i": 189,
    "term": "28 de Outubro de 1842.",
    "decision": "m"
  },
  "190": {
    "i": 190,
    "term": "5 e 6 de Janeiro de 18596.",
    "decision": "m"
  },
  "191": {
    "i": 191,
    "term": "8 e 9 de Novembro de 1901.",
    "decision": "m"
  },
  "192": {
    "i": 192,
    "term": "25 e 26 de Fevereiro de 1920.",
    "decision": "m"
  },
  "193": {
    "i": 193,
    "term": "5 e 6 de Mar\u00e7o de 1921.",
    "decision": "m"
  },
  "253": {
    "i": 253,
    "term": "Apresenta\u00e7\u00e3o.",
    "decision": "s"
  },
  "254": {
    "i": 254,
    "term": "Antropologia. V. Madeira.",
    "decision": "s"
  },
  "303": {
    "i": 303,
    "term": "Arvoredo",
    "decision": "s"
  },
  "304": {
    "i": 304,
    "term": "\u00c1rvore do Incenso (Pitiosporum undulatum).",
    "decision": "s"
  },
  "308": {
    "i": 308,
    "term": "Asilos.",
    "decision": "s"
  },
  "328": {
    "i": 328,
    "term": "(V. Associa\u00e7\u00e3o Comercial).",
    "decision": "m"
  },
  "428": {
    "i": 428,
    "term": "Gramineas:",
    "decision": "m"
  },
  "465": {
    "i": 465,
    "term": "(V. abastecimento de \u00c1guas).",
    "decision": "m"
  },
  "720": {
    "i": 720,
    "term": "C\u00e2mara.",
    "decision": "s"
  },
  "750": {
    "i": 750,
    "term": "Camara Leme (D. Luiz da).",
    "decision": "s"
  },
  "751": {
    "i": 751,
    "term": ".",
    "decision": "m"
  },
  "777": {
    "i": 777,
    "term": "Bibliografia",
    "decision": "m"
  },
  "897": {
    "i": 897,
    "term": "Gazella",
    "decision": "s"
  },
  "898": {
    "i": 898,
    "term": "Cebola (Allium cepa).",
    "decision": "s"
  },
  "971": {
    "i": 971,
    "term": "(V. Dente de c\u00e3o, Granizo e Neve)",
    "decision": "m"
  },
  "972": {
    "i": 972,
    "term": "Ventos.",
    "decision": "m"
  },
  "977": {
    "i": 977,
    "term": "Novo Clube Restaura\u00e7\u00e3o.",
    "decision": "s"
  },
  "978": {
    "i": 978,
    "term": "Clube Washington.",
    "decision": "s"
  },
  "983": {
    "i": 983,
    "term": "Turf Club.",
    "decision": "s"
  },
  "984": {
    "i": 984,
    "term": "Clube Internacional do Funchal.",
    "decision": "s"
  },
  "986": {
    "i": 986,
    "term": "The Sports Club.",
    "decision": "s"
  },
  "987": {
    "i": 987,
    "term": "Clube Sports da Madeira.",
    "decision": "s"
  },
  "997": {
    "i": 997,
    "term": "Bibliografia.",
    "decision": "m"
  },
  "1009": {
    "i": 1009,
    "term": "Bibliografia.",
    "decision": "m"
  },
  "1181": {
    "i": 1181,
    "term": "(V. Descobrimento do arquipelago),",
    "decision": "m"
  },
  "1247": {
    "i": 1247,
    "term": "Doa\u00e7\u00e3o da Ilha da Madeira \u00e1 Infanta D. Catarina.",
    "decision": "s"
  },
  "1248": {
    "i": 1248,
    "term": "(V. Machim)",
    "decision": "m"
  },
  "1260": {
    "i": 1260,
    "term": "D'Orsey (Alexander J. D.).",
    "decision": "s"
  },
  "1270": {
    "i": 1270,
    "term": "Armas:",
    "decision": "m"
  },
  "1294": {
    "i": 1294,
    "term": "Vid . \u201cBibliografia \u201c.",
    "decision": "m"
  },
  "1328": {
    "i": 1328,
    "term": "Curso Comercial-quatro anos-:",
    "decision": "m"
  },
  "1368": {
    "i": 1368,
    "term": "Vid.",
    "decision": "m"
  },
  "1407": {
    "i": 1407,
    "term": "S\u00edtios principais:",
    "decision": "m"
  },
  "1499": {
    "i": 1499,
    "term": "Vid.",
    "decision": "m"
  },
  "1533": {
    "i": 1533,
    "term": "Vid.",
    "decision": "m"
  },
  "1553": {
    "i": 1553,
    "term": "Reduto de S. Jorge.",
    "decision": "s"
  },
  "1554": {
    "i": 1554,
    "term": "Forte de S. Francisco.",
    "decision": "s"
  },
  "1602": {
    "i": 1602,
    "term": "III \u2013 Cria\u00e7\u00e3o da cidade",
    "decision": "m"
  },
  "1603": {
    "i": 1603,
    "term": ".",
    "decision": "m"
  },
  "1604": {
    "i": 1604,
    "term": "Vid.",
    "decision": "m"
  },
  "1601": {
    "i": 1601,
    "term": "II \u2013 Cria\u00e7\u00e3o da vila e munic\u00edpio.",
    "decision": "m"
  },
  "1605": {
    "i": 1605,
    "term": "IV \u2013 Capitania.",
    "decision": "m"
  },
  "1606": {
    "i": 1606,
    "term": "V \u2013 Distrito Administrativo.",
    "decision": "m"
  },
  "1608": {
    "i": 1608,
    "term": "VI \u2013 Concelho.",
    "decision": "m"
  },
  "1609": {
    "i": 1609,
    "term": "VII A Cidade",
    "decision": "m"
  },
  "1610": {
    "i": 1610,
    "term": "VIII\u2013\u00c1rea da cidade\u2013",
    "decision": "m"
  },
  "1612": {
    "i": 1612,
    "term": "Vid.",
    "decision": "m"
  },
  "1638": {
    "i": 1638,
    "term": "V.",
    "decision": "m"
  },
  "1640": {
    "i": 1640,
    "term": "Esp\u00e9cies 1851 1873 1893",
    "decision": "m"
  },
  "1645": {
    "i": 1645,
    "term": "V.",
    "decision": "m"
  },
  "1646": {
    "i": 1646,
    "term": "Atum",
    "decision": "m"
  },
  "1647": {
    "i": 1647,
    "term": ".",
    "decision": "m"
  },
  "1652": {
    "i": 1652,
    "term": ".",
    "decision": "m"
  },
  "1665": {
    "i": 1665,
    "term": "Pico do Galo",
    "decision": "m"
  },
  "1666": {
    "i": 1666,
    "term": ".",
    "decision": "m"
  },
  "1696": {
    "i": 1696,
    "term": "A",
    "decision": "m"
  },
  "1708": {
    "i": 1708,
    "term": "V.",
    "decision": "m"
  },
  "1726": {
    "i": 1726,
    "term": "V.",
    "decision": "m"
  },
  "1731": {
    "i": 1731,
    "term": "V.",
    "decision": "m"
  },
  "1735": {
    "i": 1735,
    "term": "V.",
    "decision": "m"
  },
  "1759": {
    "i": 1759,
    "term": "V.",
    "decision": "m"
  },
  "1762": {
    "i": 1762,
    "term": "V.",
    "decision": "m"
  },
  "1811": {
    "i": 1811,
    "term": "E",
    "decision": "m"
  },
  "1839": {
    "i": 1839,
    "term": "V.",
    "decision": "m"
  },
  "1845": {
    "i": 1845,
    "term": "V.",
    "decision": "m"
  },
  "1855": {
    "i": 1855,
    "term": "V.",
    "decision": "m"
  },
  "1890": {
    "i": 1890,
    "term": "Hughes",
    "decision": "s"
  },
  "1891": {
    "i": 1891,
    "term": "E\u00e7a",
    "decision": "s"
  },
  "1915": {
    "i": 1915,
    "term": "V.",
    "decision": "m"
  },
  "1931": {
    "i": 1931,
    "term": "V",
    "decision": "m"
  },
  "1948": {
    "i": 1948,
    "term": "V.",
    "decision": "m"
  },
  "1950": {
    "i": 1950,
    "term": "V.",
    "decision": "m"
  },
  "1955": {
    "i": 1955,
    "term": "V",
    "decision": "m"
  },
  "1970": {
    "i": 1970,
    "term": "V.",
    "decision": "m"
  },
  "1979": {
    "i": 1979,
    "term": "V",
    "decision": "m"
  },
  "1996": {
    "i": 1996,
    "term": "Vid",
    "decision": "m"
  },
  "2003": {
    "i": 2003,
    "term": "V",
    "decision": "m"
  },
  "2006": {
    "i": 2006,
    "term": "V.",
    "decision": "m"
  },
  "2021": {
    "i": 2021,
    "term": "Juiz da Alf\u00e2ndega",
    "decision": "s"
  },
  "2023": {
    "i": 2023,
    "term": "V.",
    "decision": "m"
  },
  "2047": {
    "i": 2047,
    "term": "Santo",
    "decision": "m"
  },
  "2050": {
    "i": 2050,
    "term": "V.",
    "decision": "m"
  },
  "2053": {
    "i": 2053,
    "term": "J",
    "decision": "m"
  },
  "2054": {
    "i": 2054,
    "term": ".)",
    "decision": "m"
  },
  "2055": {
    "i": 2055,
    "term": "V.",
    "decision": "m"
  },
  "2062": {
    "i": 2062,
    "term": "Knowler (",
    "decision": "s"
  },
  "2096": {
    "i": 2096,
    "term": "V.",
    "decision": "m"
  },
  "2146": {
    "i": 2146,
    "term": "Sua origem",
    "decision": "m"
  },
  "2147": {
    "i": 2147,
    "term": "II \u2013 Sua import\u00e2ncia e necessidade.",
    "decision": "m"
  },
  "2148": {
    "i": 2148,
    "term": "III \u2013 Os seus caudais \u2013",
    "decision": "m"
  },
  "2149": {
    "i": 2149,
    "term": "IV \u2013 O seu funcionamento \u2013",
    "decision": "m"
  },
  "2150": {
    "i": 2150,
    "term": "V \u2013 Sua administra\u00e7\u00e3o \u2013",
    "decision": "m"
  },
  "2151": {
    "i": 2151,
    "term": "VI - Primeiras explora\u00e7\u00f5es \u2013",
    "decision": "m"
  },
  "2152": {
    "i": 2152,
    "term": "VII \u2013 Levadas Antigas \u2013",
    "decision": "m"
  },
  "2153": {
    "i": 2153,
    "term": "VIII \u2013 Propriedade das \u00c1guas \u2013",
    "decision": "m"
  },
  "2154": {
    "i": 2154,
    "term": "IX \u2013 Situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica \u2013",
    "decision": "m"
  },
  "2155": {
    "i": 2155,
    "term": "X \u2013 Adjudica\u00e7\u00e3o ou Venda das Levadas \u2013",
    "decision": "m"
  },
  "2156": {
    "i": 2156,
    "term": "XII - Levadas do Estado \u2013",
    "decision": "m"
  },
  "2157": {
    "i": 2157,
    "term": "XIII \u2013 Levada do Raba\u00e7al \u2013",
    "decision": "m"
  },
  "2158": {
    "i": 2158,
    "term": "XIV - Levada da Serra \u2013",
    "decision": "m"
  },
  "2159": {
    "i": 2159,
    "term": "XV \u2013 Outras Levadas do Estado \u2013",
    "decision": "m"
  },
  "2160": {
    "i": 2160,
    "term": "XVI \u2013 Levadas Particulares \u2013",
    "decision": "m"
  },
  "2161": {
    "i": 2161,
    "term": "XXII \u2013 AS Aguas do Paul da Serra -",
    "decision": "m"
  },
  "2162": {
    "i": 2162,
    "term": "XVIII \u2013 Aguas do Porto Santo \u2013",
    "decision": "m"
  },
  "2163": {
    "i": 2163,
    "term": "XIX - Ainda as Levadas do Estado -",
    "decision": "m"
  },
  "2164": {
    "i": 2164,
    "term": "XX \u2013 A Constru\u00e7\u00e3o das Novas Levadas \u2013",
    "decision": "m"
  },
  "2165": {
    "i": 2165,
    "term": "XXI \u2013 Terminologia Usual \u2013",
    "decision": "m"
  },
  "1639": {
    "i": 1639,
    "term": "Gados",
    "decision": "m"
  },
  "2166": {
    "i": 2166,
    "term": "Levadas \u2013",
    "decision": "m"
  },
  "2144": {
    "i": 2144,
    "term": "Levada de Santa Luzia",
    "decision": "m"
  },
  "2167": {
    "i": 2167,
    "term": "Caudal ou volume\u00bb de \u00e1gua.",
    "decision": "m"
  },
  "2168": {
    "i": 2168,
    "term": "Her\u00e9us \u2013",
    "decision": "m"
  },
  "2169": {
    "i": 2169,
    "term": "Juiz da Levada \u2013",
    "decision": "m"
  },
  "2173": {
    "i": 2173,
    "term": "XXII \u2013 As Levadas e os Arvoredos \u2013",
    "decision": "m"
  },
  "2170": {
    "i": 2170,
    "term": "Sacadas \u2013",
    "decision": "m"
  },
  "2171": {
    "i": 2171,
    "term": "Terral \u2013",
    "decision": "m"
  },
  "2172": {
    "i": 2172,
    "term": "Vigias \u2013",
    "decision": "m"
  },
  "2174": {
    "i": 2174,
    "term": "XXIII - Legisla\u00e7\u00e3o e Bibliografia \u2013",
    "decision": "m"
  },
  "2249": {
    "i": 2249,
    "term": "V.",
    "decision": "m"
  },
  "2257": {
    "i": 2257,
    "term": "R\u00e9gio",
    "decision": "m"
  },
  "2272": {
    "i": 2272,
    "term": "Lyell",
    "decision": "s"
  },
  "2273": {
    "i": 2273,
    "term": "E\u00e7a",
    "decision": "s"
  },
  "2305": {
    "i": 2305,
    "term": "Administra\u00e7\u00e3o Civil",
    "decision": "m"
  },
  "2306": {
    "i": 2306,
    "term": "Administra\u00e7\u00e3o Eclesi\u00e1stica",
    "decision": "m"
  },
  "2307": {
    "i": 2307,
    "term": "Administra\u00e7\u00e3o Judicial",
    "decision": "m"
  },
  "2308": {
    "i": 2308,
    "term": "Administra\u00e7\u00e3o Militar",
    "decision": "m"
  },
  "2309": {
    "i": 2309,
    "term": "Administra\u00e7\u00e3o Municipal",
    "decision": "m"
  },
  "2331": {
    "i": 2331,
    "term": "Agr\u00edcola",
    "decision": "m"
  },
  "2332": {
    "i": 2332,
    "term": "Bordados",
    "decision": "m"
  },
  "2333": {
    "i": 2333,
    "term": "Lactic\u00ednios",
    "decision": "m"
  },
  "2367": {
    "i": 2367,
    "term": "V.",
    "decision": "m"
  },
  "2377": {
    "i": 2377,
    "term": "V.",
    "decision": "m"
  },
  "2381": {
    "i": 2381,
    "term": "V.",
    "decision": "m"
  },
  "2384": {
    "i": 2384,
    "term": "V.",
    "decision": "m"
  },
  "2388": {
    "i": 2388,
    "term": "V.",
    "decision": "m"
  },
  "2392": {
    "i": 2392,
    "term": "V.",
    "decision": "m"
  },
  "2410": {
    "i": 2410,
    "term": "V.",
    "decision": "m"
  },
  "2450": {
    "i": 2450,
    "term": "Desmaios ou sincopes.",
    "decision": "m"
  },
  "2492": {
    "i": 2492,
    "term": "V.",
    "decision": "m"
  },
  "2499": {
    "i": 2499,
    "term": "V.",
    "decision": "m"
  },
  "2546": {
    "i": 2546,
    "term": "V",
    "decision": "m"
  },
  "2573": {
    "i": 2573,
    "term": "V.",
    "decision": "m"
  },
  "2612": {
    "i": 2612,
    "term": "1533.",
    "decision": "m"
  },
  "2613": {
    "i": 2613,
    "term": "1641.",
    "decision": "m"
  },
  "2614": {
    "i": 2614,
    "term": "1668.",
    "decision": "m"
  },
  "2615": {
    "i": 2615,
    "term": "1755.",
    "decision": "m"
  },
  "2616": {
    "i": 2616,
    "term": "1821.",
    "decision": "m"
  },
  "2617": {
    "i": 2617,
    "term": "1829.",
    "decision": "m"
  },
  "2618": {
    "i": 2618,
    "term": "1834.",
    "decision": "m"
  },
  "2619": {
    "i": 2619,
    "term": "1846.",
    "decision": "m"
  },
  "2620": {
    "i": 2620,
    "term": "1847.",
    "decision": "m"
  },
  "2621": {
    "i": 2621,
    "term": "1868.",
    "decision": "m"
  },
  "2622": {
    "i": 2622,
    "term": "1870.",
    "decision": "m"
  },
  "2623": {
    "i": 2623,
    "term": "1884.",
    "decision": "m"
  },
  "2624": {
    "i": 2624,
    "term": "1887 e 1888.",
    "decision": "m"
  },
  "2625": {
    "i": 2625,
    "term": "1894.",
    "decision": "m"
  },
  "2626": {
    "i": 2626,
    "term": "1906.",
    "decision": "m"
  },
  "2627": {
    "i": 2627,
    "term": "1921.",
    "decision": "m"
  },
  "2628": {
    "i": 2628,
    "term": "1931.",
    "decision": "m"
  },
  "2629": {
    "i": 2629,
    "term": "1936.",
    "decision": "m"
  },
  "2656": {
    "i": 2656,
    "term": "V.",
    "decision": "m"
  },
  "2663": {
    "i": 2663,
    "term": "Napole\u00e3o",
    "decision": "s"
  },
  "2664": {
    "i": 2664,
    "term": "Eis a tabela, a calcular de dez em dez dias: \nMeses dias Nascimento Ocaso",
    "decision": "m"
  },
  "2665": {
    "i": 2665,
    "term": "h m h m",
    "decision": "m"
  },
  "2782": {
    "i": 2782,
    "term": "o",
    "decision": "m"
  },
  "2783": {
    "i": 2783,
    "term": "acres",
    "decision": "m"
  },
  "2785": {
    "i": 2785,
    "term": ".",
    "decision": "m"
  },
  "2797": {
    "i": 2797,
    "term": "V.",
    "decision": "m"
  },
  "2801": {
    "i": 2801,
    "term": "V.",
    "decision": "m"
  },
  "2811": {
    "i": 2811,
    "term": "(V. \neste nome, vol. I, pag. 46",
    "decision": "m"
  },
  "2812": {
    "i": 2812,
    "term": "(V. \u00easte nome, vol. II, pag. 390)",
    "decision": "m"
  },
  "2856": {
    "i": 2856,
    "term": "a:",
    "decision": "m"
  },
  "2858": {
    "i": 2858,
    "term": "(Vid. \u00abObras de D. Aires de Ornelas\u00bb, 1881).",
    "decision": "m"
  },
  "2865": {
    "i": 2865,
    "term": "(V. Obras de D. Aires de Ornelas e Vasconcelos, Porto, 1881, de 358 paginas).",
    "decision": "m"
  },
  "2867": {
    "i": 2867,
    "term": "(V. este nome)",
    "decision": "m"
  },
  "2877": {
    "i": 2877,
    "term": "(V. vol. I, p\u00e1g. 276 e ss.)",
    "decision": "m"
  },
  "2878": {
    "i": 2878,
    "term": "(Vid. Clima, I-273).",
    "decision": "m"
  },
  "2884": {
    "i": 2884,
    "term": "(V. este \nnome).",
    "decision": "m"
  },
  "2902": {
    "i": 2902,
    "term": "S. Tiago (Igreja de",
    "decision": "m"
  },
  "2927": {
    "i": 2927,
    "term": "Carica Papaya",
    "decision": "m"
  },
  "2970": {
    "i": 2970,
    "term": "Pecuaria",
    "decision": "s"
  },
  "2971": {
    "i": 2971,
    "term": "P\u00e9 de Pau",
    "decision": "s"
  },
  "3102": {
    "i": 3102,
    "term": "Grande",
    "decision": "m"
  },
  "3114": {
    "i": 3114,
    "term": "sobre a Madeira",
    "decision": "m"
  },
  "3126": {
    "i": 3126,
    "term": "(",
    "decision": "m"
  },
  "3143": {
    "i": 3143,
    "term": "Isabel de Abreu, Jo\u00e3o Esmeraldo, Lombada dos Esmeraldos e Lugar de Baixo",
    "decision": "m"
  },
  "3157": {
    "i": 3157,
    "term": "Cortina",
    "decision": "m"
  },
  "3158": {
    "i": 3158,
    "term": "e",
    "decision": "m"
  },
  "3159": {
    "i": 3159,
    "term": "Entrada da Cidade",
    "decision": "m"
  },
  "3160": {
    "i": 3160,
    "term": ".",
    "decision": "m"
  },
  "3165": {
    "i": 3165,
    "term": "Cais, Funchal (Praia do), \nJunta Aut\u00f3noma das Obras do Porto, Madeira (Aspectos hydrogr\u00e1ficos), Mar\u00e9s, Movimento do Porto, \nNaufragios, Navega\u00e7\u00e2o A\u00e9rea e Pontinha",
    "decision": "m"
  },
  "3170": {
    "i": 3170,
    "term": "V.",
    "decision": "m"
  },
  "3171": {
    "i": 3171,
    "term": "Ocupa\u00e7\u00e3o da Madeira pelas tropas miguelistas",
    "decision": "m"
  },
  "3172": {
    "i": 3172,
    "term": ".",
    "decision": "m"
  },
  "3200": {
    "i": 3200,
    "term": "V.",
    "decision": "m"
  },
  "3201": {
    "i": 3201,
    "term": "Vimioso (Condes de",
    "decision": "m"
  },
  "3204": {
    "i": 3204,
    "term": "V.",
    "decision": "m"
  },
  "3205": {
    "i": 3205,
    "term": "Vimioso (Condes de",
    "decision": "m"
  },
  "3214": {
    "i": 3214,
    "term": "Servi\u00e7os Sanit\u00e1rios",
    "decision": "m"
  },
  "3215": {
    "i": 3215,
    "term": ".",
    "decision": "m"
  },
  "3218": {
    "i": 3218,
    "term": "Areeiro",
    "decision": "m"
  },
  "3219": {
    "i": 3219,
    "term": ":",
    "decision": "m"
  },
  "3220": {
    "i": 3220,
    "term": "Encumiada de S. Vicente, Santana, Lugar de Baixo, e Sanatorio do Monte",
    "decision": "m"
  },
  "3227": {
    "i": 3227,
    "term": "Pra\u00e7a do Peixe",
    "decision": "s"
  },
  "3266": {
    "i": 3266,
    "term": "(Vid. Voto \u00e0 Sant\u00edssima Virgem).",
    "decision": "m"
  },
  "3268": {
    "i": 3268,
    "term": "(Vid. Voto a S. Tiago).",
    "decision": "m"
  },
  "3300": {
    "i": 3300,
    "term": "(V. este nome)",
    "decision": "m"
  },
  "3302": {
    "i": 3302,
    "term": "(V.Garajau e Jang\u00e3o).",
    "decision": "m"
  },
  "3307": {
    "i": 3307,
    "term": "(V. este nome)",
    "decision": "m"
  },
  "3357": {
    "i": 3357,
    "term": "\u00d3rf\u00e3s (Recolhimento das).",
    "decision": "m"
  },
  "3530": {
    "i": 3530,
    "term": "(Vid. L\u00e1pides).",
    "decision": "m"
  },
  "3548": {
    "i": 3548,
    "term": "Ver Crateras e Geologia.",
    "decision": "m"
  },
  "3776": {
    "i": 3776,
    "term": "Vide \u00abAnais do Club Militar Naval\u00bb, do m\u00eas de Fevereiro de 1940 e o artigo Geodesia deste Elucid\u00e1rio (II-83 e \nss.).",
    "decision": "m"
  },
  "3795": {
    "i": 3795,
    "term": "(D. Louren\u00e7o de).",
    "decision": "m"
  },
  "3798": {
    "i": 3798,
    "term": "Teatro.",
    "decision": "s"
  },
  "3838": {
    "i": 3838,
    "term": "Thomson (W.).",
    "decision": "s"
  },
  "3856": {
    "i": 3856,
    "term": "T\u00f4rre.",
    "decision": "s"
  },
  "3868": {
    "i": 3868,
    "term": "VALOR DA PRODU\u00c7\u00c3O GERAL",
    "decision": "m"
  },
  "3869": {
    "i": 3869,
    "term": "RIQUEZA INDUSTRIAL",
    "decision": "m"
  },
  "3870": {
    "i": 3870,
    "term": "RIQUEZA URBANA",
    "decision": "m"
  },
  "3871": {
    "i": 3871,
    "term": "RIQUEZA DA TERRA",
    "decision": "m"
  },
  "3872": {
    "i": 3872,
    "term": "RESUMO DO VALOR DA RIQUEZA",
    "decision": "m"
  },
  "3898": {
    "i": 3898,
    "term": "(Triticum aestivum),",
    "decision": "m"
  },
  "3899": {
    "i": 3899,
    "term": ".",
    "decision": "m"
  },
  "3907": {
    "i": 3907,
    "term": "Tmxillo (D. Sancho).",
    "decision": "s"
  },
  "3925": {
    "i": 3925,
    "term": "\u00dazel.",
    "decision": "s"
  },
  "3931": {
    "i": 3931,
    "term": "V. Faria e Castro (Jos\u00e9 Carlos de).",
    "decision": "m"
  },
  "3947": {
    "i": 3947,
    "term": "V. Ornelas.",
    "decision": "m"
  },
  "3962": {
    "i": 3962,
    "term": "Aragens Moderados Fortes Tempestuosos",
    "decision": "m"
  },
  "3963": {
    "i": 3963,
    "term": "INTENSIDADE",
    "decision": "m"
  },
  "3965": {
    "i": 3965,
    "term": "(Vid. Quinta Grande).",
    "decision": "m"
  },
  "3987": {
    "i": 3987,
    "term": "V. Unifica\u00e7\u00e3o da moeda e Carreira (Rua da).",
    "decision": "m"
  },
  "4016": {
    "i": 4016,
    "term": "CASTAS TINTAS",
    "decision": "m"
  },
  "4017": {
    "i": 4017,
    "term": "Listr\u00e3o.",
    "decision": "m"
  },
  "4018": {
    "i": 4018,
    "term": "Tinta da Madeira",
    "decision": "m"
  },
  "4019": {
    "i": 4019,
    "term": "Negra molle.",
    "decision": "m"
  },
  "4020": {
    "i": 4020,
    "term": "Tinta de Lisboa.",
    "decision": "m"
  },
  "4021": {
    "i": 4021,
    "term": "Bastardo tinto.",
    "decision": "m"
  },
  "4022": {
    "i": 4022,
    "term": "Tinta do Porto Santo",
    "decision": "m"
  },
  "4023": {
    "i": 4023,
    "term": "Negro.\u2013Folhas",
    "decision": "m"
  },
  "4024": {
    "i": 4024,
    "term": "Castell\u00e3o\u2013Folhas",
    "decision": "m"
  },
  "4025": {
    "i": 4025,
    "term": "Terrantez tinto",
    "decision": "m"
  },
  "4026": {
    "i": 4026,
    "term": "Ferral.",
    "decision": "m"
  },
  "4027": {
    "i": 4027,
    "term": "Barrete de padre",
    "decision": "m"
  },
  "4028": {
    "i": 4028,
    "term": "Verdelho tinto",
    "decision": "m"
  },
  "4029": {
    "i": 4029,
    "term": "Chasellas",
    "decision": "m"
  },
  "4030": {
    "i": 4030,
    "term": "CASTAS BRANCAS OU VIOLACEAS",
    "decision": "m"
  },
  "4031": {
    "i": 4031,
    "term": "Sercial.",
    "decision": "m"
  },
  "4032": {
    "i": 4032,
    "term": "Verdelho",
    "decision": "m"
  },
  "4033": {
    "i": 4033,
    "term": "Boal da Madeira",
    "decision": "m"
  },
  "4034": {
    "i": 4034,
    "term": "Boal de cheiro",
    "decision": "m"
  },
  "4035": {
    "i": 4035,
    "term": "Boal do Porto Santo",
    "decision": "m"
  },
  "4036": {
    "i": 4036,
    "term": "Cachudo",
    "decision": "m"
  },
  "4037": {
    "i": 4037,
    "term": "Terrantez branco",
    "decision": "m"
  },
  "4038": {
    "i": 4038,
    "term": "Malvasia",
    "decision": "m"
  },
  "4044": {
    "i": 4044,
    "term": "de Canteiro",
    "decision": "m"
  },
  "4045": {
    "i": 4045,
    "term": "Vinho de Roda",
    "decision": "m"
  },
  "4046": {
    "i": 4046,
    "term": "V. Estufas.",
    "decision": "m"
  },
  "4055": {
    "i": 4055,
    "term": "V. Ribeiro Real (Conde do).",
    "decision": "m"
  },
  "4081": {
    "i": 4081,
    "term": "Wuellerstorf-Urbair (Comodoro)",
    "decision": "s"
  },
  "4082": {
    "i": 4082,
    "term": "Welwitsch (Dr. Frederico)",
    "decision": "s"
  }
}